點解依家仲未搵到可樂配方係點樣？

係做唔到定係冇人做？

就算你整到可樂一樣味啲人都係會買可口可樂

會平d喎 有競爭可樂果間野又會平返

啲人已經建立咗對品牌嘅信任同信心

而家可樂樂貴咩？

岩岩買15蚊880ml
士多好遠 七仔買

以前可樂賣$5個陣 惠康牌可樂賣$1.9
E家影都唔見埋

野飲成本唔係都係差唔多咩？

你岩 不過佢平既話d人都會試下 都有生意做

有咩唔係計好比例就搞掂

本身可樂貴就話啫

你整蛋糕 係咪麵粉加糖加牛油加雞蛋 計好比例撈埋一舊就搞掂

可樂有個機構嚴密監控掌握秘方既重要人物

只要佢地有咩唔妥既舉動都會

V14

點解你會覺得8蚊係賣緊可樂，8蚊係賣緊牌子，就算你1支4蚊一樣味，大部分人都會因為品牌而揀可樂。

最普通的economies of scale & learning curve effect都贏左個市場
new entrant就算知個配方都好難係可樂市場生存啦

點解依家啲人咁蠢問啲on9問題

會比可樂公司告 如果100%一樣

或者咁講 我冇興趣同佢兢爭
我純粹想知點解咁多年嚟冇辦法分析得返佢點整

還是其實唔難整
可樂啲保密措施全部都係mkt嚟

傳說只有三個人知道可樂的配方。。。。

死左咁點

有冇得inception 拎

唔會告

要告就要show俾個官睇2個既配方係一樣
即係自爆

content farm

泰國買 1.5L 既可口可樂或者百事都係5蚊左右。其實成本值幾多錢

楊協成都有出可樂
你聽都未聽過 咪話你會去飲

你會唔會飲百事？

間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB
你會唔會夠膽提出轉台睇ATV/viuTV

唔係想copy
純粹好奇點解copy唔到，可樂又係，家鄉雞又係

定係只係marketing 技兩，度度生產既可樂其實都係唔同味

有百事可樂,啲人咪照飲可口可樂

可樂配方應該係無申請專利
申請專利就要公開條配方
佢點會做

做到巴菲特就唔會咁有錢

大佬呀 做個可樂廠既巴打都係話可樂濃縮液 拎到廠再加氣加糖漿 可樂黎講有乜特別

獅威好飲又平都會揀獅威唔揀藍妹

我到底睇緊d乜？

鐘意

屌你老母你有幾醒？

冇人有興趣分析
掛

蛋糕都係搵舊mixture放入焗爐架炸

搵WD40配方仲好啦

有冇人識起樓程序可以起d平樓俾我住

去搵one piece好過啦

無可能平得過coca cola,人地係超級大規模生産

就算你真係有依個方法
首先你都買到塊地 而土地係地政府官方壟斷
道理就同可口可樂已經佔據曬成個市場
你本身無財無勢 有更強既方法只會俾佢地吸收

咁緊係唔係講緊我小市民想做
王維基身痕都整到個未死既播片網出黎啦

百事個規模都同佢競爭到喇掛 唔計佢比人收購左

可樂公司話唔同味因為當地水質同糖漿品質影響

百事都係冇可口可樂咁好飲

Fluid extract of Coca: 3 drams USP
Citric acid: 3 oz
Caffeine: 1 oz
Sugar: 30 lbs
Water: 2.5 gal
Lime juice: 2 pints (1 quart)
Vanilla: 1 oz
Caramel: 1.5 oz or more for color
The secret 7X flavor (use 2 oz of flavor to 5 gals syrup):

Alcohol: 8 oz
Orange oil: 20 drops
Cinnamon oil: 10 drops
Lemon oil: 30 drops
Coriander oil: 5 drops
Nutmeg oil: 10 drops
Neroli oil: 10 drops

唉,香港人

你去茶記飲奶茶會不會研究佢條配方頂死佢

其實點解唔會？
有心果d真係會好癲㗎wor

不如搵左脆香雞翼配方先啦

n年前有單新聞
有前員工偷秘方諗住賣俾百事，點知百事報串

戒左好耐，糖溝水

咪傻，邊有一個品牌可以流傳千秋

可口可樂一樣可以被取代

唔係志在product, 係brand value嘛

咁可樂濃縮液點整呀？又係加埋一舊就搞掂呀？加幾多氣，加幾多糖漿呀？點樣加法呀？又係加埋一舊就搞掂呀？

係。 其實外國好多超市牌有可樂雪碧 但硬係覺得差d

百事咪做咗囉
成撚日問

可以睇返多寶同老吉

事實係差好多

百事又係垃圾黎

屌 所有野咪又係比例 用西廚煮野黎類比on99

依家唔係講緊唔使用比例呀，係講緊你淨係有比例係冇用架，on9，唔係有比例就大囇。仲要有整嘅方法呀，傻閪 得條配方有撚用咩。可樂唔洗整呀？要講嘅話分分鐘仲複雜過西廚呀。訓撚醒未呀？

拎到賣比求其一間飲品公司都fat fat 啦 使撚自己整

The World's Most Valuable Brands
2017 RANKING

#5 Coca-Cola $56.4 B

樓豬應該中六都未畢業

有乜方法咁撚巴撚閉呀 咪又加氣加糖漿
依家叫你煎佢夠鑊氣？

下年考dse 問緊通識功課

可樂 作為液體 唔係將溶質溝落溶劑就搞掂 咁係點？

你話抵制全球化仲合理

得 , 可以負皮走人

有咩就講啦垃圾 屌你老母連登仔 淨係識負皮
講理據咩？高登以前係咁架咩？屌你老母唔撚識走黎問都比你班冚家剷串？又唔係嘈鳩你地！

其實好簡單者 如果佢比例岩 但溝既時候有個別既工序同時間去加工你又唔知已經做唔到果隻味啦
係咪真係咁蠢呀你地

大陸之前咪有間成龍代言既汾皇可樂
執左喇最後

上堂講過話呢個世界只有2個員工知道可樂既真正recipe 以佢地每人只係知道半part 而且佢地大家都唔知另一半係邊個知 所以好難去完全copy到可樂

就算我俾你知道 可樂配方係點都好
大家有咩實際方法殺出重圍？

Coca cola最值錢唔係可樂而係佢個名 巴菲特都講過話就算你俾1000億我都無可能做到超越coca cola

你唔比要有特定溫度先可以落水落糖既？

九陰真經咁款

垃圾 你對唔對得住上面幾位認真答我 熱心幫人求真知既巴打啊

巴打你岩
不過我諗要求溫度都係驚溶唔哂又或者加熱既話d材料會變第種野 咁測試返可樂都會係搵左加熱生成既野先

我係唔明點解有咁多化學測試法 冇人手痕去試哂佢有咩原料 有幾多比例

有，但你飲唔飲？

示意圖

除咗原材料之外 都有好多嘢影響個味
步驟 control 點落原料 點pasteurise etc

個配方應該就唔難搵既 咪又係啲化學野溝黎溝去
food science咁發達有咩secret可言姐
市面上無exact replicate 應該係因為驚比可口可樂告
加上可口可樂會壟斷市場 佢本身已經平 仲會唔比啲餐廳賣非旗下飲品 呢個先係仿制品無生存空間既原因

泰國出咗隻自家製可樂價錢平好多一樣咁好飲

美國買可樂有時$1 usd一支3L

所以可樂本身其實唔貴 中間鋪租代理所有成本都要轉嫁

呢啲成本就算改左第二隻出都唔一家會低得去邊

結果有第二隻唔係平好多嘅 例如15蚊對10蚊

啲人都會買返可樂

更唔好話出到產品前 佢地要放錢去研發同coca cola差唔多

你賣唔夠平冇生意 賣得平又愈賣愈蝕

下調空間太細

即係俾你知道例如有5%碳 16%氫 3%氨咁 唔代表你可以整返出黎

香港同太古直接入貨一罐都係個幾
可能成本只係幾毫子